其實點解my little airport 紅唔起？

好似冇乜人聽
但係YouTube首首歌都有幾十萬view
跟住出歌又完全冇宣傳 電台串流平台又唔會同你講有新歌

咁多人聽都話冇人聽
Mk同偽文青至愛

好慘，一多人聽就變mk 偽文青至愛

紅到我唔敢話我鐘意mla 驚比人當咩文青 其實偷偷唔想佢哋紅 因為想自己佔有

啲大學生就嚟畢業
周街都會見到一畢業就等於失業
同埋世界要你努力去考取功名
但是真誠才是最大本領

我今日只想留在家中

之後又今宵多珍重 聽日又另外一個樣

隔兩個禮拜就見一次
個個都Cap spotify上story
得閒caption又Po句歌詞

反而唔想佢出名雖然咁做好自私

我都係

I want to sing you a song ~

認真答你：制度問題

因為史太林大戰外星人

About me and you go to Kowloon tong~

因為佢哋太黃？
其實我覺得佢開紅館都會爆

感覺佢出咗名之後會比班偽文青濫用，搞到低質哂

我都係覺得自己好自私 紅左就唔係mla

紅左又話佢POP, POP左又話人地奶共奶TVB
睇下農夫就知

係 紅咗就唔再係我嘅Mla 變咗做your little airport

而是今天沒大麻在身

Mla一定唔會囉 金像獎唱新香港 彈god Dave the queen 比人轉廣告

不是每日起身就眼瞓

香港成個市場走向都錯撚哂 冇得救
除非好似台灣咁有完善制度
我講既制度係指
頒獎禮 評審制度 街頭藝人執照 專輯或專場補助制度
再配合樂迷幫助 先會紅到
詳見例子：茄子蛋 Leo王

一日仲係共產黨執政 樂壇永遠不會好

When the party is over

We have to be very strong~

If we want to do something very wrong~

咁都叫唔紅

一杯moscato～ 再一杯moscato～

這香港已不是我的地頭
就當我在外地漂流

Indie嚟講邊個紅得過mla

由歌賦街飲到去下亞厘畢道

我們終於去到了九龍塘~

你教我講冰島語如何問好～

這香港已不是我的地頭 就當我在外地旅遊

手足

祈求風和雨 吹我到理想的遠處
故土沒法跟隨我意願
但為什麼終於 穿過海灣來到老遠
卻很想返回我的屋邨

幾十萬views都叫紅唔起

我就這樣痛哭一場

在陌生女子懷內失常

我喜歡九龍公園游泳池

屌 以為自己留言
而家個個都話自己鍾意聽mla
搞到同大南街一樣

在城大旁的酒店爆房～

在那裏我不再執著一些往事

你臉上沒有一點點的徬徨~

你臉上沒有一點點的徬徨～

Love disabled 💔

我原是世間其中的粒子

這世界也不是我的地頭 就當我在宇宙飄流

Love disabled~

如何沖擊我都可以
（好鐘意呢句）

爺有的是顆自由的心～

這世界是否真的有這一種disabled

錢不需要搵亦可維生～

心裏的這個問號❓

近年我嘅生活開始冇咁刺激冇咁虛無

誰又能解答得到～

其實indie嚟講 mla算係最紅嗰批
擺上 Facebook YouTube就有大把人share

紅到近乎個個都會識幾句mla啲歌詞
跟住喺ig story/bio出現

有誰能答得到～

就在那時我變得不再幼稚

仲有連登有人同你瘋狂歌詞接龍
你話紅唔紅啦？

係 我可以同你接到聽朝都得 聽到倒背如流

有冇人答下一句？我想答第三句

其實佢地係唔係地下歌手

見我決心走的模樣
便轉身聞路邊花香

就在那時我想重新開始

紅到愈黎愈貴

睇你點界定咩係地下
佢哋又冇簽大公司 又冇再派台 都算係地下嘅

第一次聽覺得好怪
聽多幾聽就

來吃午飯吃到四點

二百年後這裡什麼也都不是

Dllm

Btw 點解04年隻碟nicole把聲咁唔nicole

宇宙裏有什麼不是暫時

地下樂隊黎講其實算紅

接近誰 誰都不會快樂
這些我都知

人生是什麼？

個撚個都識喎

火炭麗琪
plz 講緊嘅係mla出嗰首

我今晚不知道喎

約她總話會出嚟

其實當你問得點解唔紅其實都已經幾紅
04出道 舊登嗰陣都幾少講mla

願你可以

以後或不會再見 到底我也是高傲的成年

來跟我 做個運動

已不知考慮幾多扁

讓我搭一班會爆炸的飛機

我覺得無同大公司簽經理人合約，只發行就叫地下，就算紅唔紅都係

mla應該係非主流
但係非主流得嚟幾紅

還請你配合我節奏之中

回到香港之前被炸死

世界要你努...

本身都冇乜野
但好多人打呢句係個bio到就起雞皮

Angela Yuen

不負如來不負卿～

已考慮不知幾多遍
才決定給你這信件

讓我喝一杯會吐血的香檳

apple music唔齊mla啲歌

我覺mla嘅唱腔同埋節奏太特別 我唔太鍾意

唔止啦 用到濫左冇眼睇

On9

或已到某個階段應該順應天命 ~

又係廢問題
紅唔紅係睇夠唔夠商業同革新
完

好老實講
因為呢類型的歌 唔係好多人識欣賞

因為佢哋係獨立樂隊
咁係咪解釋哂 唔簽大唱片 唔會上大台
唔俾任何嘢困身

香港咁多indie pop 最紅就係MLA
紅唔起

Mla最鐘意呢首失落果時就會聽

係 要去iTunes 買

在喝醉之前可斷氣

寫了電話等你致電

我鐘意你唔鐘意

明知你看了只會笑一百遍

我們都只是很開放～

啱啱先重温咗2019年個演唱會睇到呢個post 或者佢哋比想像中紅

好鍾意麥記的最後一夜
白燈 廣東歌與露宿者
好有畫面

我已經聽咗好多次 Nicole 唱錯嘅位都記得 搞到有時會同佢一齊錯

每次通宵趕deadline就會聽哩首

唔好聽九唔搭八

只是放手在我衣袖

多謝你唔識欣賞

我起碼聽咗100次了
晚晚同啲friend打機都喺度播
連啲friend平時唔聽mla都已經聽到熟曬

一多人聽就變咗偽文青至愛
indie嘅嘢都係收埋聽

這些年裏面 我都不知道我可以去邊

平時夾埋其他歌一齊就會少聽
但係有時心血來潮就會瘋狂聽
你像片大海 柯德莉藍的海

看著天和海 仿似連成一物 但是不曾接近

你個名係我其中一首好中意嘅mla

如果可以重來

淨係推比真正識欣賞嘅人聽

問我想有什麼成就

d歌真係紅
Youtube d view 就百萬起跳
幾十萬都唔算係咩

不過Youtube 歌紅又唔代表人紅，只代表識玩Youtube

The Lee’s
出得一隻碟
不過入面啲歌有好幾首都係阿p編曲
有首直情係 mla美孚根斯堡 嘅改版

之後個女好似單飛 變咗而家嘅yukilovey

Cover LMF架

其實啲歌詞接龍好無聊
好影響討論

係itunes買咗首搭的士返工

好多人聽喎

難得有個關於mla嘅post
大家興奮得濟

Spotify除咗啲冇放入album嘅歌同隻英文碟 之外
基本上齊晒
呢個係點解我唔轉去apple music原因

特色嚟
次次討論mla都係咁樣

明嘅 當係推吓po 啦

Kkbox除咗冇最新嗰幾首大部份都有

最新嗰五首Spotify都冇 講漏咗
mla啲歌要出碟streaming platform先有
嗰幾首而家應該得YouTube有

miss pancake 同 my little airport

有聽

好想要詩歌舞街

阿p話新碟整緊 唔知等到幾時
今年完之前出到就好啦

MLA 已經係indie最撚紅嗰班 但係全香港嚟講都係好少人識 因為香港缺乏一個培養同推廣音樂人嘅制度 仲係用緊捧紅明星嗰套 其實人地kpop得唔代表你得...

我成日都覺得係因為香港太細 本身主流市場都細
香港indie就自然更加少人聽

同埋地下音樂文化香港始終比亞洲其他地方遜色
加上政府又唔推廣 仲要ban 埋hidden agenda個場

k小姐，，，，，😢😢😢

不過今年應該開唔到演唱會

阿p 自己講咗咗今年冇show啦

佢話佢原先book咗場 但要落訂時驚疫情 所以最終都冇落訂

你有呢個結論證明你無乜聽indie
而你都會聽過mla仲替佢地感嘆點解紅唔起
咁你話佢地紅唔紅

係喎 sor

對唔住 現實好難搵到人同我接

邊一個發明了返工 我要給佢米田共 米田共！

買view

Sorry 我語氣mean咗啲

識欣賞mla嘅人都係朋友
始終聽mla仲算係少數 我身邊都好難搵到人聽

仲有西西弗斯之歌 好正

每次有fd同我講返工好辛苦
我都會同佢講個希臘神話

唔係啦
大把人喺YouTube度loop
仲未計mla大量中國fans

係 次次好辛苦嘅時候 都會諗點去搵工作嘅快感

聽慣indie會習慣冇人討論mla 算好紅啦

有咩必要？佢哋真係想紅 出賣靈魂 唔係好難

真係好鍾意mla
點解啲歌詞可以咁中
覺得佢地值得更紅但又好想自私地獨佔

車你去山頂感受個山有幾斜

我最鍾意用台灣比較 台灣只不過比香港多四倍人口 但係音樂文化好太太太多 成個發展路好明確 係細場玩 跟住上音樂節 到多人識就去再大啲嘅場 然後上音樂節大台 跟住上電視 and so on 香港係完全斷層 樂隊只能不斷係livehouse玩 一路無人識 或者只可以話 香港舊時嗰隻紅館明星文化太根深蒂固 反而令到香港人係音樂方面同成個世界脫節

雞餅

唔緊要 冇mla 我生活一定好辛苦

望你千萬不要太早扯

好青春嘅感覺 大個咗演繹又唔同咗
反而04年隻碟嘅曲風同之後嗰啲好唔同

又會買呢首 一定係社畜嚟

indie黎講已經好紅

咩嚟㗎 第一次聽

香港樂壇自從80年代起俾班偶像派騎劫咗，唔肯迎合市場口味嘅就入唔到主流㗎啦，但非主流入面佢哋都算好成功喎
佢哋要所謂「紅」，就要睇換泡菜味，不過佢哋唔會囉

indie界最紅都唔紅
btw發覺好多聽indie嘅人都係鐘意孤芳自賞 成日諗住最好就唔好咁多人鍾意 一紅咗就踩到地底泥
其實呢個心態好toxic 佢一直冇乜人識咁樣點做落去 更何況就算紅咗都可以保持初心㗎嘛 再者佢紅咗可以有更多人識得欣賞 令到個受眾更廣咪仲好

我一直都好想問
依一刻唱片都無人買既情況下
你點判斷係咪紅
views數？定曝光率 定你身邊人討論度
咁微辣個Rachel係咪都叫紅
唔明有咩討論價值

係
每次聽到 搭的士返工 讓你減輕傷痛 就覺得好治癒

其實都幾癲 咁既質素都叫音樂
得罪講句 唸經咁 rap又唔係 唱又唔係

真係有時見到呢個情況 都唔知係真係我唔識欣賞
定係其實依家香港音樂嘅風氣 就係求求奇奇一隻歌可以smoke住聽就叫好音樂

貝多芬死咗都俾佢激醒
Death metal, edm, kpop 多樣既都接受到 起碼入邊係有細緻 有心機 技巧 特色係入面

屌你依家求其攞張紙寫篇文 就塞入首歌 咁就交差
真係理解唔到

只是moscato未能亂我腳步

多謝你

其他人收手啦
唔好再燈
我仲想聽到新碟同唔想佢兩個有咩意外

其實紅咗有咩問題 佢地d歌又冇pop咗
又冇含冇柒

希望香港多啲好似你咁諗嘅人

你好似知唔少mla嘅事

我自私想自己聽 都係講吓啫 其實再紅都係咁鐘意

好似lenka咁 得閒聽下就得 成個playlist 都係mla做唔到

有商榷既餘地

我成日都覺得mla就出埋第十隻碟就解散
都差唔多四十歲
好似話阿p呢排都好少掂音樂

有留意開嘛
我好迷mla

佢自己係對上個show立咗flag
而家好擔心真係
仲要俾兒燈咁樣燈一燈
出唔出到都成問題

咁都叫唔紅
真正唔紅個啲大把連名都up唔出

被人封殺之前係中國好撚多文青聽wo

碟就應該實出到嘅
Show我諗佢哋未出名到會畀人搞掛

好鍾意mla
未去過佢哋演唱會 今年唔知有冇 好想去

紅咗就變my international airport

佢話冇

大把人用佢地啲歌食女

咁Rap叫唔叫音樂？

反而一直都好好奇MLA係咪詞譜曲

梗係算啦 Rap對beat flow bar sampling等等都好講究㗎層主都有提rap

mla都唔紅?
你拎單春姐撚嚟比咩

mla都算係咁 起碼都canton poo
真 indie 嗰班名都up唔出

咁咩叫音樂？一定要有技巧 又要細緻先叫好音樂？mla 啲歌就冇心機？
認真想知

濕鳩Moment 計唔計

由你呢隻感情台attention whore MK 講出嚟
真係別有一番味道

紅咗會點

19moment都叫indie 你無撚野呀

佢以前係玩過幾年地下只不過一般人淨係識佢簽公司之後

鐵樹蘭就算indie

夏日浪漫自己都有出歌 都唔錯

真唔想比人覺得係跟風

你個名

好撚鐘意今年希望仲開得成

我真係好鍾意佢地首 蘇菲亞的波霸珍珠奶茶

屌你依家一個星期都叫拍拖 真係理解唔到

連牛頭角青年都唔識
可能人哋聽開動物園隻碟
要再舊啲先識

原來就係你條仆街用咗我個名

我鍾意佢哋嗰首哀樂無名多啲

本身就係indie 香港indie最紅係mla

年年開騷賺幾球都唔紅

賺幾球咁多？

我鐘意mla果首 其實我 多啲

如果Chochukmo冇散,keep住出歌
應該都有力一戰

Boho

菊花的味道

新歌好撚正
若你 不知不覺生厭
也未嘗不過 是最好的結果
痛苦只我一個

專業音樂人 不想音樂有indie之分

佢地既唱腔的確唔係人人接受到，但人地既編曲同歌詞係有值得欣賞既地方。

你咁講k pop 一定最撚出色啦

我個名

我老母都係好似你咁講
成日聽到我播話唔知唱緊啲咩
好似念經咁
但係其實睇佢哋啲詞係有意思

:我都曾寫你~
:寫乜

mla 預視

無乜宣傳啦
廣告又唔多隻
電台有無？

今話自己鍾意 永遠懷念塔可夫斯基 囉！

: 我間中仍會想我們會見面
： 有見過咩我哋

估唔到mla都會有出現喺熱門嘅一日

第一次聽果陣個腦真係轟左一聲

每次聽到「給親戚看見我一個人食吉野家」都覺得首歌走得好前

如若想我

其實好想知最近點，好耐無新歌，又無新碟

還有什麼以後可以怕

下，佢HK indie離講算係最紅個一兩隊啦wor

我想帶你去歐洲
我想帶你去月球
想帶你環遊宇宙
會否把生命看透

但係呢個係同埋第班人搞

edm同MLA比 ON99有咩撚特色啊EDM

你說我長得跟你舊愛很像

if you think MLA is worse than this, you suck man

因為my little airport,我去咗學法文

Japan實瓜？

下了兩天雨？

愛情disabled同牛頭角青年

GDJYB?

啲有錢人都真係唔理會窮人

才令你突然這樣憂傷

good for her

好中意九龍公園游泳池
好減壓
成日諗起沖涼俾啲水衝擊我

mla啲歌好有共嗚，好似聽緊一個做左好耐仆街既人唱返同以前自己做過既一啲仆街野出黎
eg.浪漫九龍塘，驗孕的下奏，西西弗斯，蘿曼蒂克

近期新嗰幾隻歌(eg.吳小姐，k同學，今夜雪糕)就好似真係陪住你一齊出去咁，唱到一啲平時唔會講出黎既心情同感受，唔似其他黃樂隊咁聽落雖然係同大家打氣好勵志咁，但個感覺好置身事外/太理想化

Nicole唱歌永無啱音 又唔好聽 現場無氣 唔入咪
你話唔係正經唱歌咁 似講嘢係咁
Bob Dylan, Dire Strait, Jimi Hendrix 都唔會咁樣啦

MLA勝在係份歌詞貼地現實
有多啲香港嘅生活

有啲fd捧到MLA上天
我就真係理解唔到

利申：有聽開

屌你真心膠笑死

用更差嘅音樂比較 突顯佢比較好 都真係幾可憐

有聲無氣特色嚟
反而佢字正腔圓仲奇怪

Cigarettes After Sex 都係比較陰柔
人地都唔係咁

我通常都會睇多啲歌詞 無理佢唱咩
但都聽唔曬一隻碟

咁唔係呢個po都唔會咁多fans 歌詞係有共鳴嘅
但係因為歌詞有共鳴而認同佢係一個好嘅音樂
咁唔使再學做音樂啦

好驚以後冇得睇佢哋演唱會

http://香港INDIE音樂人真係慘...紅唔起都算..仲要比人話編曲炫技,唔重視旋律

呢個post解釋咗

Bullshit啦 講到佢走音係就返首歌frequency 因為廣東話九個音cant fit in
咁廣東話歌全部都唔使啱音啦 唔撚使填詞啦
就咁作篇文入去 之後用教會音唱就得啦
過分解讀到痴線
講到幾冷門幾特別
仲用jacob collier 既frequency play fit it 落佢個off cord到
唔好人哋拋書包就信晒先 企後一步睇吓條友講嘢幾痴線

我ig po 圖諗唔到打咩就會鳩打一句mla 嘅歌詞

值得紅同埋會紅係兩回事

笑死你自己用EDM比先我比counter example你就話可憐,我係講緊你D taste係on99

人地成個background靠補助養出嚟，好多人都唔係真係咁搵到錢。

韓國電影都係
要養幾十年先有小小成績
完全唔合符成本效益

係用觀念~

其實你咪講左原因
無宣傳點樣紅?

至少佢哋有補助 同埋相對地 市場都真係大過香港嘅 甚至可以上支那表演 其實佢哋搵嘅錢比你想像中多...

但為甚麼終於 穿過海灣來到老遠
卻很想 返回我的屋邨

我都係fans，講真紅唔紅我完全唔care
因為我相信，三十年之後，佢既歌仍然有價值，我仲會再聽

仲有The Pancake , 粉紅a

btw 有年睇 jesus and mary chain 然後 Nicole 竟然做嘉賓 勁驚訝

巴打你可否定義下咩質素先叫音樂？
你第一句就話咁嘅質素都叫音樂
似乎你對音樂有啲標準, 分享下點定義個質素？一首歌黎講, 係詞？曲？旋律定其他我無講到？
4′33″ 都有人叫佢做音樂, 巴打點睇？

人地講藝術，你就講成績 攞幾多獎 有冇成本效益
都唔同討論方向

佢地覺得好聽就係音樂 唔好聽就係念經
講真 乜都可以踩嫁啦
仲學人講乜香港音樂風氣 你問下自己平時聽幾多香港樂壇先啦

有無人知mla幾時會再開show?

在這中秋的夜景
湖面平靜

咁你香港果啲返大陸搵錢就俾自己人cancel生涯，仲講咩市場
有啲野係自己搵返嚟
有啲野係自己唔去做
無得怨呢呢路路
人地台灣仔講完自由民主都識得返大陸開show搵錢
同去下日本鍍金
香港果啲仲指住個天話唔俾機會居多
不如諗下點解自己寫啲野無人聽先啦

實現好少識人識佢地
但係連登個個都識

邊一個發明了番工
番到我愈黎愈窮

你話我係咪係

扮撚晒野
頂唔順成日鳩拋啲文學reference出嚟

係major野先要奶啫
Indie 人想行就行，想企就企

其實唱得幾難聽下

輕輕一推
有無人知

好多人問 可以嘅話pin咗佢 廢事又問

上幾個星期個維港 talk 有觀眾問阿p幾時出新碟
佢答：整緊

而今年都唔會有 show，佢本身book咗場 但要落訂嗰陣驚疫情所以冇落到訂